匪夷所思的事故

匪夷所思的事故 - 高慧然

互聯網(互聯網)

中國重慶一架巴士撞欄墮落長江，全車十幾個乘客連同司機無一生還。出事巴士打撈起來後，裝在車上的閉路電視還原了事件始末，原來，一個錯過車站忘記下車的女乘客與司機發生口角，進而互相打鬥，司機不知道為甚麼，大力用右手將車軚扭向左邊，衝過對面線，與對面線一輛私家車發生擦撞後整架巴士掉進江中。

用車輛失控、司機欲救無從去解釋，未免牽強。重複看鏡頭，司機雖然出手打女乘客，但當時車輛一直在自己的行車線行駛，是甚麼促使司機突然把車往左邊對面線全速駛去呢？有人分析說司機爆怒下想跟車上的人同歸於盡，是自殺行為。我看過一個疑似中國公交車司機的讀者留言，在邏輯上比較說得通，至於是不是事件真相？就有待調查了，當然，也可能永遠調查不出真相。

那個讀者說，「打方向是為了撞小車，造成事故然後叫警察來追究乘客責任，別問我是怎麼知道的，我就是這麼給公交司機培訓的。」這麼說，在邏輯上是解釋得通的。司機在右線駕駛，如果失控，要救車，本能動作必然是盡全力扭向右邊，右邊沒有車嘛，而左邊是對面線。那個司機是看到對面有小車才突然衝過去的。但用力過度衝下長江。當然，還有另一個原因：他過於信賴中國大橋的防撞功能。

從網上許多視頻看到，巴士司機被刁蠻乘客欺負是常態。司機如果想製造事故，讓刁蠻乘客受懲罰，並不是不可能的事。

高慧然

上一則
上一則
這個十一月 (曾志豪)

下一則
下一則
非法殺人，何用介懷 (古德明)